［保養］有冇人自己換機油？

養車養左幾年
之前所有保養都係比車房攪
近排開始樣樣自已試（驗車，換機油，油格，風格，冷氣格，大燈，後燈）

我而家果部係歐洲車，油格係上面，換機油比日本車容易
次序：
1.自己買手動抽油器 （淘寶$45），油格，機油
2.抽油，換油格，加油
3.睇油尺
4.廢油比車房回收

成本參考：自己換約$6-700、車房收$1600

參考：

歐洲車要電腦reset
同埋而家要人收廢油，係要俾錢

lm

收廢油要比錢
邊個車房咁大食，佢自己賣廢油比人已經有錢收
不過間間唔同既

電腦reset,自己錶版可以攪掂
不過都係果句，部部車唔同既

而家廢油車來收廢油係要收錢
以前就佢俾錢你，而家係你俾錢要佢收

大部份歐洲車好似係一定要電腦先熄到service燈同reset里數
但有啲唔洗，你set完睇到個公里reset左，同冇再著service燈，就應該ok

回收廢油要比錢人？
真？
我聽車房講回收價$1-1.X蚊 1L woo

有次條女架車乾晒d機油（整車佬冇拎實）
自己倒晒入去算唔算？

可能度度唔同
但以我所知，車房啲廢油係倒哂落一個油桶
滿左就call架收油車來收，換個新桶
而家好似係要俾100幾蚊

抽油 乾唔乾淨

放出黎唔會好d咩

我果度都係咁處理，唯獨唔同既係收油桶時
車房有錢收，約$1/L
如果唔係佢應該唔肯收我的廢油
聽講一桶油值$1Xx-300不等

分別不大

抽唔想要工具升起部車
一黎要錢買工具
二黎安全問題
抽可以係停車場已經做到

其實都係睇下咩車種，歐洲車真係最好俾車房搞
佢呢個教學都係for c200，其他車未必得，有啲車插條管落去係插唔盡，一定要車底放，又或姐搵到同款車既教學先好跟住做

明既明既
睇下有冇同好既人既
其實大部分車主都係會去車房同油站換既

嘩 好勁喎
自己換 樣樣試

有有人去中石化換機油 幾錢

聽講可以自己買去換

想試下換火咀，迫力皮

火咀容易

迫力要多d工具

油隔 唔洗升車換咩

講到好難咁

頂 我架v6好難換

抽既方法應該會放唔走沉底既碎屑
長期黎講應該好多碎屑係油底
無放油咁徹底

自己換, 26好易, 除左換呔, 暫時乜消耗品同改裝都係自己DIY

留名學野，日本1500仔想自己試換偈油

偈油去孖八算，人工$80

孖八人工有無咁平
另外一問，係咪要換埋油底螺絲？

人地密密食，少少錢俾人賺算

88換係平
不過小心比人爆油底螺絲
一係就油底螺絲唔夠緊
網上有幾次經驗都係返停車場後第二朝一地機油
個人覺得比貴少少去油站好過啦

日本車多數油格係底
不過換兩次油先換一次油格都可行
因為通常油格壽命比機油壽命長
咁中間果次就自己換
都係咁話，有時間，有心機先好自己做

我去過出面車房
其中有兩間都係抽

換完痞低睇吓囉

車房叫人收油要俾錢的

唔係呀話 換油就要換埋油格架啦

自己換完拎去整車車房門口，佢地會擺一
個大鐵圓洞收廢油的

巴打，有時間睇下你用開油格包裝上寫既壽命
我明香港好多車主都比人導到3000-5000km換油
車胎兩三年，2-30000km要換

換左我覺得行左差唔多500-800km 先開始行得順

我想試下換火咀，有無巴打可以教我
fit仔

油隔最好就換油換埋啦，因為油隔都儲左啲油係入面，如果唔換埋，啲新油咪溝埋啲舊油囉，換埋就叫做放得清啲囉，你換新油都係想部車keep住爽同保養好啲姐，當然係要換埋放清清舊油啦

Btw 歐洲車油隔多數係上面，冇儲得咁多油，日本車就係車底，強烈建議換埋，提埋你地，歐洲車100-200蚊，日本車就25-50蚊，自己諗換唔換埋

Fit仔火咀有啲舊款係車頭後面，都幾難換，換火咀工具 10mm匙同16mm火咀匙
youtube應該有啲換火咀教學，你可以搵下

工具你可參考下呢set

孖八真係唔好制，得罪講句，傻閪先去孖八
佢地靜係屌起一邊車身放油，起碼放少半L-1L
同埋巴打都講得岩，佢地某幾個師傅都唔係好識車架，油底螺絲隨時上唔實 or上爆

呢個真，都係我覺得DIY唔

油底通常有磁石吸鐵屑，點放油都唔會放到出黎......

叫做放清都係心理上感覺良好姐，其實點放都唔會放得清，引擎咁多暗位最小儲左半升油，抽同放油問題要睇引擎設計，普通引擎油尺位應該直接落到油底，乾式油底既車都唔會自己搞啦除非在外國

最難搞應該係GD jazz仔引擎後面4枝火咀，好多人都唔換

係囉，設計失敗

想問下點解d廢油會值錢